{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen p√§eval taevas suur ja s√§rav. Hoian sind soojas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Vaata √ºles, kui on p√§ev!"},{"text":"Ma s√§ran v√§ga eredalt."},{"text":"Aitan taimedel kasvada."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFDD017","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja k√§in √ºmber p√§ikese. Me elame minu peal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Loomad ja taimed elavad minu peal"},{"text":"Olen kosmosest sinine ja roheline."},{"text":"Sa oled praegu minu peal."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF388E3C","category":"cosmos","icon":"üåé"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma s√§ran √∂√∂sel ja n√§en vahel v√§lja nagu banaan. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen v√§lja, kui on pime"},{"text":"Huntidele meeldib minu peale ulguda."},{"text":"Vahel olen √ºmmargune, vahel mitte."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Lamp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9E9E9E","category":"cosmos","icon":"üåô"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen l√§ikiv t√§piline tee k√µrgele, mis √∂√∂taevas vilksatab. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen kaugel, kaugel."},{"text":"Ma ei ole kuu."},{"text":"Ma n√§en v√§ike v√§lja, aga ma olen tegelikult v√§ga suur."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFF176","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen kaugel suur tulekera. Maa k√§ib minu √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Annan valgust Maale."},{"text":"Mul on v√§ga palav."},{"text":"Ma olen staar."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF5722","category":"cosmos","icon":"üî•"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik t√§htede grupp. Koos on n√§ha palju t√§hti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur!"},{"text":"Mul on palju-palju t√§hti."},{"text":"N√§en v√§lja nagu pilves tee taevas."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF673AB7","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen masin, mis lendab kosmosesse. Ma viin inimesed kuu peale! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga kiire!"},{"text":"Ma v√µin v√§ga kaugele minna"},{"text":"Ma v√µin minna t√§htede ja planeetide juurde"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF607D8B","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Ma olen suur √ºmmargune pall, mis r√§ndab m√∂√∂da p√§ikest ringi, aga ma ei ole Maa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Meid on palju."},{"text":"M√µned meist on suuremad kui Maa."},{"text":"Ma olen planeet."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen eriline inimene, kes reisib kosmosesse. Kannan suurt valget √ºlikonda! Kes ma olen?","hints":[{"text":"Lendan kuu peale!"},{"text":"Ma l√§hen raketiga!"},{"text":"Uurin ruumi."}],"options":[{"label":"√ïpetaja","isCorrect":false},{"label":"Astronaut","isCorrect":true},{"label":"Doktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB0BEC5","category":"cosmos","icon":"üßë‚ÄçüöÄ"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlm, pime koht, kus elavad t√§hed ja planeedid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Rocketid l√§hevad sinna."},{"text":"Kuu on minus."},{"text":"Ma olen suurem kui Maa."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Ruum","isCorrect":true},{"label":"Park","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF263238","category":"cosmos","icon":"üåå"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma l√§hen \"piiksuma\" ja v√µtan sulle kohad!","hints":[{"text":"Mul on rattad!"},{"text":"Sa istud minu sees."},{"text":"Emme v√µi issi ajab mind."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mis ma olen? K√§in \"choo choo\" rajal!","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga pikk."},{"text":"Paljud inimesed s√µidavad minuga."},{"text":"Kannan inimesi linnade vahel."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Ball ÃÅid","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mis ma olen? Lendan taevas ja viin inimesed kaugele!","hints":[{"text":"Mul on tiivad."},{"text":"K√§in v√§ga kiiresti."},{"text":"Lendan teistesse riikidesse."}],"options":[{"label":"Lennuk Ô∏è","isCorrect":true},{"label":"Raamat","isCorrect":false},{"label":"kass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma h√µljun vee peal!","hints":[{"text":"Ma olen suur."},{"text":"Reisin mere peal."},{"text":"Kannan inimesi v√µi asju √ºle vee."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"P√§ike ‚òÄÔ∏è","isCorrect":false},{"label":"Kinga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"transport","icon":"üö¢"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mis ma olen? Aitan sul √ºles-alla minna!","hints":[{"text":"Mul on k√§epidemelatt."},{"text":"L√ºkkad mind √ºhe jalaga ja seisad teisega."},{"text":"Sa v√µid minuga parki s√µita."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":true},{"label":"Lusikas","isCorrect":false},{"label":"M√ºts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE9967A","category":"transport","icon":"üõ¥"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma olen nagu auto, kuid ma kannan palju inimesi!","hints":[{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Peatun bussipeatustes."},{"text":"Sa v√µid minuga kooli s√µita."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Pilv Ô∏è","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDAA520","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mis ma olen? K√§in v√§ga kiiresti ja suudan tabada pahasid!","hints":[{"text":"Mul on sireen."},{"text":"Politsei s√µidutab mind."},{"text":"Ma aitan sind hoida."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Padi Ô∏è","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF000080","category":"transport","icon":"üöì"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on kaks ratast ja sina pedaal jalgadega!","hints":[{"text":"Sa kannad kiivrit, kui minuga s√µidad."},{"text":"Mul ei ole mootorit."},{"text":"Sa v√µid minuga pargis s√µita."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Leib","isCorrect":false},{"label":"P√ºksid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mis ma olen? Aitan tulet√µrjujatel tulekahjusid kustutada!","hints":[{"text":"Ma olen punane."},{"text":"Mul on redel."},{"text":"Mul on suur voolik."}],"options":[{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Kahvel","isCorrect":false},{"label":"Raam Ô∏è","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB22222","category":"transport","icon":"üöí"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Mis ma olen? Lendan k√µrgel Maa kohal ja l√§hen kosmosesse!","hints":[{"text":"Olen v√§ga kiire ja v√µimas"},{"text":"Astronaudid s√µidavad minu sees."},{"text":"Uurin Kuud ja t√§hti."}],"options":[{"label":"Rocket ÃÅi","isCorrect":true},{"label":"Paavst","isCorrect":false},{"label":"S√µrmus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF708090","category":"transport","icon":"üöÄ"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen roheline ja kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ljas."},{"text":"Kasvan p√µllul."},{"text":"Moo!"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen suur ja pruun ning roheliste lehtedega. Lindudele meeldib minus pesi ehitada.","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Mul on pagasiruum."},{"text":"Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen punane ja √ºmmargune ning kasvan puu otsas. Sa v√µid mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Lumivalgeke mulle meeldis."},{"text":"Ma olen vili."},{"text":"Ma v√µin olla kr√µmpsuv."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Kinga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen pikk ja kollane ning v√µid mind munakivist √§ra s√º√ºa.","hints":[{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind."},{"text":"Ma olen k√∂√∂givili."},{"text":"Maitsen h√§sti v√µiga."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåΩ"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen v√§ike ja √ºmmargune ning kasvan viinapuul. M√µned on rohelised ja m√µned lillad.","hints":[{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa."},{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Sa v√µid minust mahla teha."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Sibulad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üçá"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen oran≈æ ja pikk ning k√º√ºlikutele meeldib mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Kasvan maa sees"},{"text":"Ma olen k√∂√∂givili."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"ü•ï"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on v√§rvilised kroonlehed ja kasvavad aias. L√µhnan v√§ga m√µnusalt.","hints":[{"text":"Minusugused mesilased."},{"text":"Mind kingitakse tihti kingituseks."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Kleeps","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå∏"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen roheline ja torkiv ning kasvan k√µrbes. Ouch!","hints":[{"text":"Elan seal, kus on palav ja kuiv."},{"text":"Ma ei vaja eriti vett."},{"text":"Ole ettevaatlik, kui sa mind puudutad!"}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false},{"label":"Seeneline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåµ"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen kollane ja pikk ning ahvidele meeldib mind koorida, et mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Ma olen vili."},{"text":"Kasvatan soojades kohtades puudel."},{"text":"Minu koor on libe."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üçå"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on pikk vars, erkkollased kroonlehed ja j√§lgin p√§ikest terve p√§eva.","hints":[{"text":"Ma olen lill."},{"text":"Olen suur ja pikk."},{"text":"Oma nime olen saanud millegi v√§ga ereda j√§rgi taevas."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåª"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen kollane ja n√§mm. Ahvid armastavad mind koorida ja s√º√ºa!","hints":[{"text":"Kasvatan puudel!"},{"text":"Olen k√µver nagu naeratus."},{"text":"Minu koor tuleb kergesti maha."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFF3CD","category":"fruit","icon":"üçå"}},{"level":"2","type":"food","question":"Mis ma olen? Mul on valge ja k√ºlm. Olen kausis hea ja vahel ka magus!","hints":[{"text":"Olen p√§rit lehmadest."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti k√ºpsistega."},{"text":"Mind v√µib klaasi valada."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE0F7FA","category":"dairy","icon":"ü•õ"}},{"level":"3","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen v√§ike ja √ºmmargune ning tihti roheline v√µi punane. Ma kasvatan viinapuul ja sa v√µid mulle suhu poppida!","hints":[{"text":"Ma olen vili."},{"text":"Ma tulen kobaratega."},{"text":"Mul on hea √ºksi v√µi mahlana s√º√ºa!"}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0F4C3","category":"fruit","icon":"üçá"}},{"level":"4","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Ma kasvatan maa sees."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Bugs J√§nku s√∂√∂b mind!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Piparkook","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFCDD2","category":"vegetable","icon":"ü•ï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Mis ma olen? Ma olen pikk ja pruun ja n√§mm, kui sa mind materdad v√µi praadisid!","hints":[{"text":"Ma kasvatan maa all."},{"text":"Minuga saab friikartuleid teha!"},{"text":"Keeda 'em, puder 'em, pista 'em hautisesse!"}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Sweetcorn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD7CCC8","category":"vegetable","icon":"ü•î"}},{"level":"6","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen √ºmmargune ja mahlane. Sa v√µid minust mahla teha!","hints":[{"text":"Ma olen vili."},{"text":"Olen tihti oran≈æikas."},{"text":"Mul on palju C-vitamiini."}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFF9C4","category":"fruit","icon":"üçä"}},{"level":"7","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen tasane ja √ºmmargune ning v√µid mulle juustu ja kastet peale panna!","hints":[{"text":"Olen populaarne toit."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti su k√§tega."},{"text":"Mul v√µib olla palju erinevaid lisandeid."}],"options":[{"label":"Sandwich","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"R√∂st","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFAB91","category":"main course","icon":"üçï"}},{"level":"8","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen soe ja priske. Mind s√º√ºakse tihti v√µi v√µi moosiga!","hints":[{"text":"Olen valmistatud jahust ja k√ºpsetatud."},{"text":"Ma tulen p√§tsikesega."},{"text":"Minuga saab v√µileiba teha."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBCAAA4","category":"bakery","icon":"üçû"}},{"level":"9","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen k√∂√∂givili, mis v√µib olla punane, kollane, roheline v√µi oran≈æ. Ma ei ole v√ºrtsikas, aga mu n√µbu on!","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja seda v√µib s√º√ºa toorelt."},{"text":"Olen tavaline koostisosa salatites."},{"text":"Mind kutsutakse kellak√∂√∂giviljaks."}],"options":[{"label":"Chili","isCorrect":false},{"label":"Piparkook","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA5D6A7","category":"vegetable","icon":"ü´ë"}},{"level":"10","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Sa s√∂√∂d mind tihti kinos!","hints":[{"text":"Ma olen enne poppi kollane."},{"text":"Teen \"popi\" h√§√§lt."},{"text":"Olen tihti soolane v√µi v√µine."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFE0B2","category":"snack","icon":"üçø"}}]}